\begin{enumerate}
  \item Calculs des expressions.
          % \begin{align*}
          %   A & = \frac{\phantom{0}\frac{20}{98}\phantom{0}}{\frac{12}{42}}                                                             \\
          %   A & = \frac{20}{98} \times \frac{42}{12}                                                                                    \\
          %   A & = \frac{2\times2\times5}{7\times7\times2} \times \frac{2\times3\times7}{2\times2\times3}                                \\
          %   A & = \frac{\cancel{2\times2\times2\times3}\times5\times\cancel{7}}{\cancel{2\times2\times2\times3}\times7\times\cancel{7}} \\
          %   A & = \frac{5}{7}
          % \end{align*}
          % \begin{align*}
          %   B & = 1+3\left(\frac{4}{5}+\frac{1}{2}\right)   \\
          %   B & = 1+3\left(\frac{8}{10}+\frac{5}{10}\right) \\
          %   B & = \frac{10}{10}+\frac{3\times13}{10}        \\
          %   B & = \frac{49}{10}
          % \end{align*}
          % \begin{align*}
          %   C & = \frac{5\times(-2)-4 - (-7)^2}{5^2-\left(2^2\right)^2} \\
          %   C & = \frac{5\times(-2)-4 - (-7)^2}{5^2-2^4}                \\
          %   C & = \frac{-10-4 - 49}{25-16}                              \\
          %   C & = \frac{-63}{9}                                         \\
          %   C & = -7                                                    \\
          % \end{align*} 
        \begin{align*}
          A & = \frac{\phantom{0}\frac{20}{98}\phantom{0}}{\frac{12}{42}} & B & = 1+3\left(\frac{4}{5}+\frac{1}{2}\right) & C & = \frac{5\times(-2)-4 - (-7)^2}{5^2-\left(2^2\right)^2} \\
          A & = \frac{20}{98} \times \frac{42}{12} & B & = 1+3\left(\frac{8}{10}+\frac{5}{10}\right) & C & = \frac{5\times(-2)-4 - (-7)^2}{5^2-2^4} \\
          A & = \frac{2\times2\times5}{7\times7\times2} \times \frac{2\times3\times7}{2\times2\times3} & B & = \frac{10}{10}+\frac{3\times13}{10} & C & = \frac{-10-4 - 49}{25-16} \\
          A & = \frac{\cancel{2\times2\times2\times3}\times5\times\cancel{7}}{\cancel{2\times2\times2\times3}\times7\times\cancel{7}} & B & = \frac{49}{10} & C & = \frac{-63}{9} \\
          A & = \frac{5}{7} & & & C & = -7
         \end{align*}
  \item On peut affirmer que :
        \begin{itemize}
          \item $A$ est un nombre \textit{rationnel} car il s'écrit sous la forme d'une fraction irréductible $\frac{5}{7}$

                Donc $A \in \Q$.
          \item $B$ est un nombre \textit{décimal} car il s'écrit sous la forme d'une fraction décimale $\frac{49}{10}$.

                Donc $B \in \mathbb{D}$.
          \item $C$ est un nombre entier négatif, c'est-à-dire \textit{relatif} car il s'écrit $-7$.

                Donc $C \in \Z$.
        \end{itemize}
\end{enumerate}
